[化悲憤為力量] 保護自己，要有一套：防身、防心、防賊

香港淪落到如斯田地，已經無人可以話自己一定安全。所以一定要做好各種準備，盡力救人自救。以下唔係咩新嘢，有啲只係好基本，純粹再溫提大家做好暴風來臨前嘅準備：

防身

1. 平時出街，必備嘅係遮 (最好長遮)、足夠現鈔、散紙、叉電器 (手機有電好緊要)。要有乾淨嘅毛巾、水、紙巾、消毒用品跟身，手機要有消防、救護，以及律師嘅電話，以防任何人有意外；
2. 盡量著可以跑得嘅鞋同褲。袋要貼身、唔容易俾人扯甩，最好係可以當盾用、厚實而輕便嘅背囊；
3. 帶多幾件唔同顏色嘅衫係身，方便出入唔同地方；
4. 男士最好帶皮帶，女士最好帶防狼器。有事跪下來求人無用的。

遇上危險，第一件事係留意四周環境、安全至上，並且通知信得過嘅人自己嘅位置；第二件事係要永遠記住第一點；第三先至係影底事發經過。

防心

來日方長，護心至上。要記住目標只有一個：就係嬴。過程中會攰、會悲憤、有人會想階段性勝利就算、有人會想你輸。無論點，都要記住目標只有一個，就係要治本不治標。不治本，永遠都會病落去。

1. 所以要不斷鍛鍊身體。武功也好、健身也好，可以減壓，亦可以準備好保護自己同家人；
2. 要進德修業，睇多啲各種理論同技術書，吸收歷史同世界各地嘅知識同經驗，方便隨時用返出嚟；
3. 唔好做CD-ROM，最起碼要廣傳、簽聯署、開A/C share，對內對外用各個平台不斷講 (FB、IG、Twitter、Reddit、各大討論區等)；圖、文、片都好，唔多人睇到都好，都要不斷做，因為已經無人能夠置身事外；

[size=3]係寒冬，就需要圍爐取暖，暖身暖心，以防心寒到心死。

防賊

五個字：漢賊不兩立

1. 賊人會偷資料同資產，所以唔好再用賊家嘅銀行、手機，唔好再幫趁賊店；
2. 唔好貪小恩小惠，賣咗自己啲個人資料俾賊家，要玩損人資源益自己都要小心；
3. 要學投資，滾大自己擁有嘅資產，可以幫到有需要嘅人。但要準備好經濟下行，穩健至上；
4. 切忌投資賊開的公司，上了賊船就是賊，何況隻船已經沉緊；

一旦賊發難變匪徒，就會大肆姦淫擄掠。想唔想走、有錢無錢都好，都要有逃生嘅準備：
1. 盡量手持美金現鈔、黃金等等資產，保值之餘最緊要係方便走人；
2. 盡量諗方法申請海外護照，研究各種逃生路線；
3. 儲存一、兩個月嘅糧食，以防不時之需

推

Push

push